\newtcolorbox{modernquote}{
  colback=white,
  colframe=white,
  boxrule=0pt,
  leftrule=2pt,
  colbacktitle=white,
  coltitle=black,
  arc=0pt,
  outer arc=0pt,
  left=10pt,
  right=10pt,
  top=8pt,
  bottom=8pt,
  before skip=12pt,
  after skip=12pt,
  enhanced jigsaw,
  parbox=false,
  fontupper=\small
}

\setlength{\parskip}{4pt}

\begin{modernquote}
\textsc{\textbf{Resum}}\par
\setstretch{1.1}
\raggedright
El 1956, un petit grup de científics es va reunir a Dartmouth College amb una idea que semblava de ciència-ficció: crear màquines capaces de pensar. Aquella idea va ser l'inici del que avui coneixem com a intel·ligència artificial, un camp que impulsa el progrés tecnològic. En unes dècades, la IA ha passat de ser una idea impensable a convertir-se en una eina que ens envolta diàriament, des dels assistents virtuals fins als sistemes de diagnòstic mèdic o els vehicles autònoms.\par

Dins aquest univers, destaquen les xarxes neuronals artificials, inspirades en el funcionament del cervell humà. Aquestes estructures matemàtiques i computacionals han demostrat una gran capacitat per aprendre de les dades, reconèixer patrons i resoldre problemes complexos. La seva influència creix de manera exponencial, generant avenços impressionants.\par

En aquest treball s'explorarà el món de la intel·ligència artificial i, especialment, el de les xarxes neuronals. Se n'explicaran els fonaments i les aplicacions en diferents àmbits, tant tècnics com ètics.
\end{modernquote}

\bigskip

\begin{modernquote}
\textsc{\textbf{Abstract}}\par
\setstretch{1.1}
\raggedright
In 1956, a small group of scientists gathered at Dartmouth College with an idea that seemed like science fiction: creating machines capable of thinking. That idea marked the beginning of what we now know as artificial intelligence, a field that drives technological progress. In just a few decades, AI has gone from being an unthinkable concept to becoming a tool that surrounds us daily, from virtual assistants to medical diagnostic systems or autonomous vehicles.\par

Within this universe, artificial neural networks stand out, inspired by the functioning of the human brain. These mathematical and computational structures have shown an extraordinary ability to learn from data, recognize patterns, and solve complex problems. Their influence is growing exponentially, leading to impressive advances.\par

This paper will explore the world of artificial intelligence, and especially neural networks. It will explain their foundations and applications in different fields, both from a technical and an ethical perspective.
\end{modernquote}


