\chapter{Recerca prèvia}
\label{c:intro}
\section{La Història de la Intel·ligència Artificial: Des dels Orígens fins Avui}
\subsection{El Naixement d'una Idea Revo lucionaria (1956)}
Tot va començar amb una pregunta provocadora d’Alan Turing, el geni matemàtic que va desxifrar Enigma, una màquina emprada pels nazis per codificar els seus missatges durant la Segona Guerra Mundial (1939-1945): "Podran les màquines pensar alguna vegada?". Aquesta qüestió va obrir les portes a un nou camp d’estudi. En 1956 John McCarthy, Marvin Minsky i d'altres especialistes van nominar oficialmenta el terme ``Inteligencia artificial'' durant la famosa conferencia de Darmouth, marcant el inici d'una nova era tecnologica.
\subsection{El Joc que ho va canviar tot: The Imitation Game/El test de Turing}
El nucli de la IA es basa en un experiment molt senzill però profund:El joc d'imitació(The imitation game), proposat per Alan Turing. Davant de la pregunta "Podran les màquines pensar alguna vegada?", Turing va dissenyar un joc que funcionava com a test per les màquines anomenat ``The Imitation Game''. Aquest test consistia en que un avaluador havia de començar una conversa en forma de textos escrits amb una persona i una máquina durant 5 minuts, aquest avaluador no sabia qui era qui i el seu objectiu era esbrinar qui era l'humà. Si la màquina aconseguia enganyar a l'avaluador pasaba el test i es reconeixia que la màquina havia aconseguit un nivell de comportament lingüístic equivalent a la d'un humà, i donava resposta a la pregunta d'Alan Turing. Al cap dels anys, el joc ha estat evolucionant i moderat per els prodigis de la humanitat fins que avui en dia es conegut com el test de Turing. Tot això va ser clau en  donar lloc al naixement de la IA i per l'avanç de la tecnologia.
\subsection{ELs grans fites de la IA}
\subsubsection{1997: La maquina que va vencer un campio}
 La supercomputadora Deep Blue desnvolupada per IBM va derrotar el campió mundial d’escacs, Garry Kasparov, demostrant que la IA podia superar els humans en jocs d’estratègia complexos.
\subsubsection{2022: L'explosió de la IA}
Milions d’usuaris van descobrir models com ChatGPT que podien escriure, traduir i programar amb un llenguatge gairebé humà, obrint nous horitzons en la interacció home-màquina.
\subsubsection{2025: La IA en tots els ambits}
    2025: La IA en Tots els Àmbits
    Avui, la IA està present en dibuix, contingut audiovisual, cotxes autònoms, medicina i molt més, amb models cada vegada més especialitzats i avançats.



(Fonts: \cite{McCarthy_Minsky_Rochester_Shannon_2006}, \cite{deep-blue},
\href{https://openai.com/index/chatgpt/}{ChatGPT (2022)},
\cite{10.1093/mind/LIX.236.433}
)

\section{Que és i com funciona la Ia?}
\subsection{Que és una IA?}
Hem estat parlant molt durant aquest treball sobre la IA, i ara que em après quina és la seva història, hem de saber que és. Doncs bé, podem definir la IA com sistemes de software i de hardware disenyats per humans que actúen en un la dimensió física o digital, es a dir, raonar sobre el coneixemen, processant la informació derivada de dades i prendre les millors decisions per assolir l'objectiu donat. O dit d'un altre manera, és un camp de la informàtica que consisteix en un conjunt de capacitats interectuals i cognitives expresades per un sistema informàtic creat pels humans que té com a proposit imitar la intel·ligència humana, com escriure poemes, reconeixer imatges, fer prediccions basades en dades i més funcions. Un exemple de IA i que tot el món coneix i utilitza és el ChatGPT, un chatbot impulsada per un model d'intel·ligència artificial generativa de la empresa OpenAI. Utilitza técniques de processament de llenguatge natural per comprendre preguntes fetes per l'usuari i generar respostes coherents en converses, simulant una interacció similar a la d'un humà. Aquesta IA ha avançat molt desde el seu llençament, ara pot generar o editar imatges, procesar audios, llegir arxius, comrendre imatges i molt més.

\subsection{Com funciona la IA?}
Una vegada que ja sabem que és una IA, ens toca entendre com funciona. Les intel·ligències arficials utilitzen algoritmes i models matemàtics per processar grans quantitats de dades i prendre accions basades en patrons i regles establertes a travès de l'aprenentatge automàtic o l'aprenentatge profund.
\begin{itemize}
 \item L'aprenentage automàtc consisteix en que els sistemes de IA analitzen grans quantitats de dades per identificar patrons i relacions, aprenent a realitzar tasques específics amb major precisió quan més informació reben.
 \item L'aprenentatge profund és una branca de l'aprenentatge automàtc, utilitza xarxes neuronals explicat en l'apartat \ref{sec:3.3} amb múltiples capes per procesar dades complexes i extraure característiques rellevants, això permet a la IA realitzar tasques com el reconeixement d'imatges.
\end{itemize}

\section{Que és una xarxa neuronal artificial/biologica?}\label{sec:3.3}
Una xarxa neuronal artificial és un model computacional inspirat en el funcionament del cervell humà, utilitzat en el camp de la intel·ligència artificial (IA) i l'aprenentatge automàtic (machine learning). Està dissenyada per reconèixer patrons, prendre decisions i aprendre a partir de dades, sense ser programada explícitament per a cada tasca específica.
Si tenim una artificial també tindrem una biològica. Una xarxa neuronal biològica es refereix al sistema interconnectat de neurones (cèl·lules nervioses) en el cervell i el sistema nerviós dels éssers vius. Aquestes xarxes són la base de la cognició, l'aprenentatge i les funcions biològiques en humans i animals.
Aquí hi és una taula de comparació entre una biologica i artificial:

\begin{table}[t!]
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\textbf{Aspecte} & \textbf{Xarxa neuronal biològica} & \textbf{Xarxa neuronal artificial} \\ \hline
\textbf{Base} & Cèl·lules vives (neurones). & Algoritmes matemàtics. \\ \hline
\textbf{Energia} & Baix consum (\textasciitilde20 watts). & Alt consum (GPUs/TPUs). \\ \hline
\textbf{Aprenentatge} & Plasticitat sinàptica. & Backpropagation + dades. \\ \hline
\textbf{Velocitat} & Lent (mil·lisegons). & Ràpid (nanosegons). \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Comparativa entre xarxes neuronals biològiques i artificials}
\end{table}

\section{Estructura d'una xarxa neuronal}
Una xarxa neurnal combina diverses capes de procesament i utilitza elements simples que operen en paral·lel, simulen i estan inspirades en els sistemes nerviosos biològics com hem explican en l'apartat \ref{sec:3.3}. Consta d'una capa d'entrada, seguit d'una o varies capes ocultes i finalment una capa de sortida. Les capes estan interconectades mitjançant nodes o neurones; cada capa utilitza la sortida de la capa anterior com a entrada.
\begin{itemize}
 \item \textbf{Capa d'entrada:}La capa d'entrada és la primera capa que reb directament la informació d'entrada que es prcessarà. Aquesta capa no realitzarà càlculs complexos, simplement transmet les dades a les capes seguents per fer el processament.
 \item \textbf{Capes ocultes:}Les capes ocultes són les capes que estan entre la capa d'entrada i la de sortida, aquestes capes contenen unitats no observables. La seva funció principal és processar les dades de la capa d'entrada per extraure característiques i patrons complexos. Aquestes capes són els que realitzan els càlculs i permet que la xarxa aprengui relacions no lineals i representacions abstracts de les dades, això és molt important per fer tasques complexes com el reconeixement de patrons.
 \item \textbf{Capa de sortida:}La capa de sortida és l'última capa que forma una xarxa neuronal i és l'encarregada de produïr la predicció final del model. Aquesta capa utilitza la informació que ha processat la o les capes ocultes i la transforma per generar una sortida, que pot ser una predicció numèrica, una clasificació o qualsevol altre resultat.
\end{itemize}
\subsection{Funció d'activació}\label{sec:3.4.1}
%Explicació breu, no esta acabat aquest apartat
Introdueix la no linealitat i produeix la sortida de la neurona.

\section{Com funciona una xarxa neuronal?}
Ara que sabem quina estructura forma una xarxa neuronal artificial, toca entendre com funciona. Les neurones o nodes son els pilars més importants d'una xarxa neuronal. Cada neurona utilitza la entrada, la processa utilitzant una suma ponderada i una funció d'activació, i desprès pasa la sortida a altres neurones.

Les conexions(pesos i biaix) son la força de conexió entre dos neurones representades per un pes. Els pesos determinen cuánta influència té la producció d'una neurona sobre un altre. Els biaixos són paràmetres adicionals que ajude a ajustar la sortida de les neurones.

Per entendre-ho millor, donarem un exemple: Imagina que vols utilitzar una XNA profund que aprengui a reconeixer dígits escrits a mà des de l'ú fins al nou. Per la capa d'entrada, cada neurona d'aquesta capa representaria un píxel de la imatge. Seguit d'això, les capes ocultes serien les encarregades de processar aquesta informació de píxels, identificant característiques com curves, línies, o bucles que conforman els diferents dígits. Finalment, cada neurona de la capa de sortida representaria un dels deu dígits. La neurona amb la activació més alta indicarà la predicció de la xarxa.

Les xarxes neuronals operen a travès d'un procès de dos pasos: La propagació directa i la retropropagació.

\subsection{Propagació directa}
Durant la propagació directa, les dades ingresen en la xarxa a travès de la capa d'entrada i flueixen secuencialment a travès de les capes ocultes fins a la capa de sortida. En cada neurona, els valors d'entrada del model es multiplican per els seus pesos corresponents i es sumen. Aquesta suma ponderada es pasa a travès d'una funció d'activació, explicada prèviament a l'apartat \ref{sec:3.4.1}. Aquest procès continua capa per capa, això acaba conduïnt cap a la predicció final en la capa de sortida.
\subsection{Retroprogramació}
Mentre que la programació directa fa prediccions, la retroporgramació és la forma en que la xarxa apren d'errors. Implica comparar la predicció de la xarxa amb el valor objectiu real i calcular unterme d'eror mitjançant una funció de pèrdua.
Aquest error es propaga enrere a travès de la xarxa, començant des de la capa de sortida. Durant aquest procès, la xarxa ajusta els pesos i els baixos de cada connexió en funció de la seva contribució a l'error, amb l'objectiu de minimitzar-lo.
Aquest procès iteratiu de càlcul d'erros i ajustament de pes permet a la xarxa d'aprenentatge profund millorar gradualment les seves prediccions.



