\chapter{Objectius}

\label{c:objectius}

Tal com s’ha explicat a la introducció, l’objectiu principal del nostre \textbf{Treball de Recerca (TR)} és construir i analitzar el funcionament d’una xarxa neuronal. No ens conformem amb qualsevol implementació, ja que n’existeixen molts models i variants. Per donar més coherència i solidesa a l’estudi, hem decidit treballar amb \textbf{dos models diferents:}

\begin{itemize}

    \item Una xarxa neuronal implementada amb llenguatge de programació (Python),

    \item Una xarxa neuronal reproduïda en un full de càlcul.

\end{itemize}

A continuació detallem els requisits específics de la nostra recerca, dividits segons qui els proposa.

\begin{enumerate}

    \item Requisits proposats pel tutor:

    \begin{enumerate}

        \item \textbf{Entorn de treball professional}

        El tutor ens ha demanat reproduir la manera de treballar dels centres d'investigació en aquest camp. En coordinació amb dos professors universitaris, ha determinat quines eines eren més adequades per portar endavant aquest projecte: sistema operatiu Linux, entorn col$\cdot$laboratiu Git, editor LaTeX i altres aspectes. Tots els elements relacionats amb la metodologia es detallen al capítol \ref{c:Metodologia}: \nameref{c:Metodologia}.

        \item \textbf{Escalabilitat}

        La xarxa neuronal ha de ampliar-se fàcilment, ja sigui afegint més dades, modificant paràmetres o incrementant-ne la complexitat, sense necessitat de redissenyar-la completament.

        \item \textbf{Llibertat}

        El nostre projecte és programari lliure~\cite{ProgramariLliure}, accessible, modificable i compartible per a tothom, complint l’exigència del tutor. Hem transformat en realitat aquest compromís gràcies a GitHub~\cite{GitHub}, que ens ha proporcionat les eines per treballar de manera oberta, col·laborativa i segura. Així, el nostre treball esdevé un recurs que qualsevol pot utilitzar, adaptar i millorar, demostrant els beneficis i la viabilitat de la llibertat digital.

        \item \textbf{Simplicitat i eficàcia}

        La xarxa neuronal ha de ser tan simple com sigui possible, però alhora amb la màxima eficàcia.

        \item \textbf{Traçabilitat}

        El nostre projecte ha estat creat de manera transparent. Qualsevol persona pot descarregar el repositori i reproduir la nostra recerca, així com visualitzar tot el procés de creació del TR.

    \end{enumerate}

    \item Requisits proposats per nosaltres:

    \begin{enumerate}

        \item \textbf{Xarxa neuronal pròpia}

        No ens hem conformat només elaborar la feina que ens va demanar el tutor. Un cop vam assolir els objectius inicials, vam decidir ampliar la recerca. Vam escollir una xarxa neuronal específica, concretament de regressió. Els valors introduïts havien de ser fruit de la nostra pròpia recerca, per exemple mitjançant un formulari. El valor a predir era la nostra nota final de matemàtiques, i la xarxa havia d’assolir almenys un 65\% de precisió.

        \item \textbf{Difusió i didàctica}

      A més de la xarxa neuronal proposada, hem desenvolupat una variant de la xarxa que converteix valors de Celsius a Fahrenheit.

    \end{enumerate}

\end{enumerate}

%
